LIHKG 箍牙集中討論區 29

感謝「中國是日本的」巴打提供以下菲臘牙科教學病人資訊：

重要資訊 #1, #2, #3

多謝巴打開29同post返重要資訊

Lm

同意

新po留名

白x庭 箍牙要幾錢？鐵線個隻 幫人問既 同埋箍得幾好不好

有邊個牙齒矯正科係出名好？ 箍牙得？

白卜庭？！星戰皇帝

恩庭

聽聞ok
都唔錯
價錢就唔清楚

想問有無人箍過林友港
之前consult過覺得有少少串

剝完牙好似個牙肉邊有膿
點解會咁
要點做好

~60k

鐵線？ 定隱隱美

傳統鋼，唔包固定器

覆診
痛到飛起
上箍 10個月對比圖
不喜勿入

我都試過
牙醫話可能有牙嘅碎屑喺入面所以有膿
果陣搵佢清返就冇事
唔痛嘅

你痛唔痛？
擔心嘅就去牙醫度比佢睇睇啦，佢會幫你清潔返啲污糟野

好左好多

咁快爆左一個post

跪求有好嘅洗牙介紹
想洗得乾淨啲
因為上箍個陣冇洗到
牙醫話唔洗都得

好痛呀！痛到頭都痛！

就咁搵番個普通牙醫睇係唔係都得？

但依家好痛

搵返你剝牙個醫生呀，你會唔會係dry socket呀？

食止痛藥先啦
星期一快啲睇牙先

梁 達志好唔好？ 有少少骨性嘴突 普通科話整唔到

有冇人係梁家偉到箍過

唔建議，得個平

有冇其他推薦醫生想專科平少少

點解嘅我準備係佢到箍

我問佢先答
唔會主動講野
如果唔清楚自己排牙咩事
相信consult完都唔會得到額外既資訊

有無巴打絲打係有下巴後縮問題？箍完係咪可以講嗰下巴整番前？

的確係 consult時唔多講野
但比起我consult另一個專科爭成2萬
所以最後簡左佢

黎緊想整隱適美
想問下黃大仙區有冇推介？

荃灣區仲有冇邊個箍牙好

箍緊mk鄧嘅巴打 想問你哋意見
可唔可以tg傾

落骨釘改唔改善到嘴突問題

改善到骨性嘴突

如果淨係少哨，牙算齊，應該箍專科定係普通科？你地會點揀？

拉你排牙入返去

標準答案：搵左普通科先，人地睇完覺得複雜自然會轉介你去專科

箍完牙個法令紋會淺啲定深啲？
上咗箍之後越嚟越深

中point 單就箍牙效果黎講*其實幾好幾快 但唔好預佢係*caring 型牙醫

絲打你可能有dry socket
上網search下睇下似唔似

佢好似冇推介人優惠

大家有無箍緊牙個陣食煙
我有 食有罪惡感刷牙

留名

搭單問下Smile 同zuyum 好平
但係咪完全唔Work ga ?

想問下有無人係下排剝一隻側門牙？
箍完出到黎會唔會好覺眼少咗隻牙？

咁癲 唔係要打麻醉架咩

咁驚嚇
側邊啲姑娘都冇出聲架咩

之前consult過一個專科佢都係要我剝下排側門牙，但牙窿起碼都半年先開始埋，唔係好接受到冇咗門牙咁耐，所以最後冇揀佢～
佢話其實箍完唔會覺眼冇咗隻牙，但中線就一定唔會對得正，睇你取捨，呢度有巴絲都係剝門牙⋯⋯雖然我聽落真係覺得好新奇

我都book咗聽日想知有介紹人個價係咪差好遠

我啱啱見咗黃醫生啦，牙齒逼+嘴突哨牙+牙性，要剝4隻牙同落骨釘不過好開心，今次終於可以箍

恭喜，快啲準備去剝牙

想問下有冇人啲牙都係好細，本身骨哨，箍左一半多啲收入左好多但啲牙睇落勁細

我都打算係黃醫生度箍
Btw 恭喜祝快d箍完快d變靚

敢有冇磨到牙?

有冇人係牙骨突 骨性哨 但牙醫話唔使落骨釘都得？
箍完會唔會冇咩效果？

已經係唔知第幾個人咁講

有冇人去過陳澔賢到箍牙/consult
網上d comment幾好但大部分都唔係箍牙
今日打去問傳統箍都要3萬8起跳

或者有冇荃灣區既牙醫推介？budget 3-3.5萬

水牙線同電動牙刷 二揀一
你地會揀邊樣

水牙線

一陣就去上箍啦終於要開始！
想請問我繼續用電動牙刷會唔會好易大力得濟整走啲陶裔粒粒？有冇邊隻電動牙刷頭會比較適合？

下，梗係整到咬合好先拆箍，唔通你想之後再箍過咩，樓上先有人話拆咗箍但覺得咬合有問題喺度問洗唔洗再箍過

佢係星球人，月球人牙醫，一日都賺十萬起跳平日weekday去剝過智慧齒，1hour 半 serve左 十幾人入去。

想問mk鄧x耀 箍牙手勢好不好？傳統個隻都係32k 起跳，隱適美都ok

ps. 佢bds出身，加上拔智慧齒神人，種牙。

巴打有沒拔牙？ mk鄧佢箍牙功力如何？ 傳統個種 32k都幾抵

之前找過佢拔智慧齒，又係平日好多人，等左2hour 佢係星球人牙醫來。

箍牙最緊要好，有d牙醫hea到，只想賺快錢，有朋友比左4萬去箍鐵線，箍左2年，最後搞到下排d牙有d鬆，要戴retainer hold住

想問思傑牙科個趙汗青有沒人箍牙過？ 效果如何？
佢有好多分店，又幾出名

想問mk鄧係咪箍左32k ? 同埋拔牙係咪包埋？

邊個係李醫生？ 箍得好不好？

佢seedoctor上面都nice答人問題

想問下剝牙之後 一般要點樣護理個傷口？

保護血塊保護血塊保護血塊～

頭24小時唔好漱口同刷牙（所以我剝之前食飽晒刷晒牙先去），麻醉藥過咗之後都會有少少血絲流出嚟但可以唔洗理，除非有好多血先再要換紗布整住，之後佢會凝固咗血塊喺傷口上面，千萬要小心唔好大力飲水同吞口水，冇咗舊血塊會有dry socket。之後幾日都係食下流質食物咁，刷牙避開個傷口唔好咁大力，但都可以輕輕清潔下，刷完牙同食完野都用冇酒精嘅漱口水清潔口腔，有食物殘殘跌落啲窿度就漱口浪出嚟，如果浪唔走就由得佢，人體會自己分解食物，傷口慢慢埋口亦會推返啲污糟野出嚟。大約一星期度剝完牙嘅牙窿入面都會埋咗口，唔會再有感覺，但大約要3個月先會慢慢變平～

有冇人岩岩上箍比粒戒指刮到好痛
維持左幾多日先好啲

唔該晒絲打 好詳細 ！
我今日岩岩剝牙 麻醉藥既藥力開始散 傷口痛痛地

大概三日
之後d牙肉會生繭就唔刮架啦

有冇用牙蠟痴住刮肉個位

唔知關唔關我響麻醉未過就食左粒止痛藥 麻醉過左都冇痛過

有啊 不過一拎走食野好痛

係啊 上次上箍聽到姑娘叫佢上面等 個人問仲有幾耐 唔記得姑娘話仲有4定唔知5個人 你預20分鐘到
尋日打去想約時間痴番甩左嘅粒粒 姑娘話成個8月都full哂 最快要去到9月中 問我即日可唔可以趕去 因為本身醫生放假但太多客要番去做

今日第四日 食野仲係好痛

但唔知佢3萬8包乜野
我驚最後要4-5萬先搞得掂
Consult 都要$1400

我照痴住食野，吞落肚咪吞落肚

拔牙包埋唔洗另比錢

唔好知
依家唔會推介

consultation都好貴下，人地白x庭中環診金都係800. 白x庭好貴下，拔牙要另計，仲要4千一隻
但陳生佢好似本身都讀多d dioploma同進修過。 雖然沒讀上去專科6年。

鄧生真係牙醫星球人，牙醫同行，lihkg高登 baby kingdom巴打個個識佢。最少有光顧佢拔智慧齒
佢不接d simple野架，專做拔智慧齒，箍牙，種牙weekday都full哂。

唔知種牙要幾多錢呢
因為媽咪想整
問過其他醫生要二萬蚊一隻

佢拔牙 智慧齒有一手既，一次拔2隻都好快手。 但麻煩係要一個月後先返去拆線

如果咁多人找佢箍牙，都幾好經驗都幾好，信得過。

18000 一隻 佢有個價格表

有冇巴絲用smile direct club

我有深覆合 骨哨 但揾左佢箍 見佢又包骨釘

我已經冇食硬野但唔知點解都甩兩粒 一起身牙都未刷就發現甩左

唔該晒因為我未去過MK鄧

不過不知佢種牙技術ok or not. 當時待診同個ar伯吹水，ar 伯等佢種一隻牙但佢本身有戴假牙

琴日醫生話整高個牙嚟箍 依家好唔慣

多謝大家咁話啦

頭先發現上排牙最後面個隻(唔知係智慧齒定大牙)嘅側面好似有個洞定痕，唔掂就無乜嘢，但大力掂就痛，想問我應該下星期剝牙時問醫生(唔係黃醫生，姑娘話係另一個醫生剝)，定係呢幾日洗牙時去問個牙醫？(唔知可唔可以洗牙時順便問埋)
同埋尋日照X光見到下排有兩隻智齒打橫生(唔痛)，但醫生話可以COOL完先剝，不過剝個位有難度會有風險，我屋企人就話一定要剝，我應該點做好

可能係蛀牙，你洗牙時問下牙醫啦，我都係洗牙時個牙醫用一部機仔喺我口腔影相先發現有隻牙蛀咗少少有個洞，咪我係完全唔察覺，之後佢幫我補返～

牙醫叫你cool完先剝嘅原因係？如果打橫生而冇逼到前面隻牙的確冇急切性要去剝嘅，橫生智慧齒好多都好近神經線真係有風險，而你又唔痛，咪信醫生講

唔好意思，我講得唔清楚，我睇張X光係隻牙完全打橫，但無生出嚟。黃醫生就話我剝下排智慧齒有風險，所以可以箍完再剝，或者唔剝都可以。(好似係咁)，不過我呀爸就話一定要剝，仲話而家唔痛唔代表遲啲唔痛。

冇生出來係仲喺牙骨定點？
我覺得都係信牙醫專業嘅意見

效果幾明顯, 可唔可以share牙醫資料?

期待

Consult 完 58K 箍兩年
D牙太迫 應該要剝四隻牙
諗住睇多兩個醫生再決定
希望今年箍得成啦

今朝上箍 家陣痛到仆街

好期待呀
So far so good??

記得第二日痛到連炒蛋都食唔到

我啲牙本身冇咁大隻
天生不過個醫生好好

$25000 唔計剝牙

個BB好正

想買佢介紹個款牙線棒

個bb真係好得意，忍唔住係咁望住佢

想問下上左箍既你地有冇日日用牙線
好似用多好多時間同幾麻煩

因為我啲牙好逼，普通牙線都好難穿過，係有幾隻鬆啲嘅同金屬戒指位容易zip食物殘渣先會用，但一定食完野用水牙線同漱口水

再book過
多數下午要返工了

你預刷親牙都要抽多三四個字出黎玩牙線但呢啲工夫唔慳得

完美、我好大牙肉
而家箍緊都改善唔到

開頭好乖日日用牙縫刷
之後牙縫收左唔少就懶左
我係19

我牙醫同我講落骨釘可以改善露牙肉問題

有冇人試過粒戒指連住後面大牙咪有條鐵線
如果條鐵線飛左出嚟彈下咁 要唔要番去整

想箍牙 本身排牙好疏同埋少哨
應該箍專科定普通科好

去啦 吉住損咗個口腔就好麻煩
會好痛

例牌答案：去咗普通科consult先，搞唔掂佢會叫你去專科，or你追求完美又銀包豐滿咪直接去專科

咁又無吉住 不過係咪要番去整番好啲

我啲牙都完全攝唔到superfloss

好緊張 仲有半個月就上箍
感覺好似有咩想食就快啲食定咁

我係有啲牙連普通有蠟嘅牙線都攝唔入，有時攝得入但要扯佢出嚟都會好驚扯鬆啲牙
等我仲買定幾盒superfloss看門口，等遲啲排齊咗啲牙先用

我之前都會陰陰痛痛左3-4日
只要唔係痛到要死就問題不大

如果book到位嘅話我覺得去

我係台灣有健保卡 想做透明牙套 下排牙有隻凸左出黎少少之外都係咬合過深問題 細個用口透氣
想問下大家如果係我 係台灣做好定香港做好？因為我想出年先整 考慮左好耐 我智慧齒三隻都係台灣剝 未試過香港手勢

我有用牙線棒 但而牙縫好似變闊左，唔知繼唔繼續用好

闊左就轉用牙綫囉

準備定清潔用品啦

喺Amazon度打
「の糸ようじ Y字型」
【まとめ買い】小林製薬の糸ようじ Y字型 奥歯の歯間に使いやすい デンタルフロス 18本×5個
佢介紹完我都想買 因為平時唔用牙線棒
淨係用牙縫擦水牙線 怕之後會蛀牙

箍牙離講台灣d醫生有經驗過香港
見好多台灣妹骨暴都箍得好好

你本身有冇哨？
你牙齒排列整齊又冇嘴凸咁係因咩事箍？

但我好懷疑⋯⋯如果啲牙好亂，鐵線同牙嘅空隙其實好細，我覺得都係攝唔到入去

我冇事 本身齊 但我怕撐大左個牙縫

同埋大牙個d應該好難成支棒隊入去用
大牙可能都係要用番牙線

我而家練習到用普通牙線都穿到入大牙d箍度
唔洗穿橋器都得

上完箍可以食咩 唔想餐餐食粥

爆第三波嗰陣佢好似停咗一個月

薯蓉豆腐蒸水蛋
啫喱布甸雪糕

用水牙線
食完野都即刻清潔同刷牙
但仲keep住有牙石

想問下上藍色橡筋會唔會痛到死
而家開始驚

好似係排牙酸所以咬唔到野為主
我都開始驚

絲打你未上箍咩？我仲以為你箍緊添！！

未十月頭先上

我十月尾
好驚呀 佢仲要我一個月搞掂晒剝牙
（上橡筋至上箍期間個一個月）
但快啲開始快啲完都好既

我上咗兩個星期都係纖維粗嘅肉同菜都食唔太到，都係求其咬幾下就吞落去

我嫌一個月耐添喎
因為剝牙好快 我諗住一次過剝晒四隻

我覺得無我想像中咁辛苦
同埋我都係會忍唔住照食野 慢慢妹下妹下咁
加上我本身都中意食粥 所以嗰幾日都頂得順

我都係，好鍾意食粥呀薯蓉豆腐蒸水蛋呢啲唔洗咬嘅嘢，所以好快就過

空左四個窿
Btw絲你諗住去邊剝

搵定屋企附近粥舖

我買定即食薯蓉看門口，加熱水就食得勁方便

我有個fd冇剥，我覺得佢整完仲核突呀....整完變左成排大哨牙，好似成嘴都係牙咁

咁慘⋯⋯但呢度的確有巴絲講過冇剝冇磨之後箍完會變哨牙

係，見佢做左兩年鋼牙妹，除左反而核突過以前.....我覺得要搵d專業d既醫生，有晒3D動畫睇變化果d, 預測到整完係咩樣先好去做

上完箍第二日食緊墨魚丸
痛撚到仆街

我都係照咗x光同印牙模 醫生都話唔洗剝 下次覆診直接上箍 不過我個情況係冇嘴凸 但牙縫好疏 所以唔知關唔關事

紅磡 有間剝過智慧齒
平 但我唔知佢手勢算點

我就係上左 呢幾日食嘢都痛 一咬嘢就會成口牙痛 無論係左邊食定右邊食 搞到我都無心機再食落去 就都就唔到

等你報告

幾日都仲痛緊？
上左幾多條

上4下4 total8條 上左3日了 feel到啲牙全部都痛緊應該係移緊位 到上箍個日我應該sad到死 食唔到自己鍾意食既嘢咬舊肉都無力 但食到西瓜

有冇人箍大埔曾志樂？好唔好？

所以記住定期去洗牙

你有食煙？
keep住去洗牙啦，順便問下牙醫點解會有牙石

其實水牙線唔係好清潔到牙菌膜
始終都係要用牙線

頭先認真揾咗一陣 揾到呢個
好似幾好

我都見到，等你包膠

想問大家仲有咩好醫生推薦，李醫生太full了
想箍傳統，budget:35k左右

有無人箍過莫浩源醫生架
可唔可以做介紹人

唔關食唔食煙事
刷牙都唔夠乾淨
用牙縫刷牙線都係唔夠
個口點都有細菌

用牙縫刷大力得濟整損左咀角，粒痱滋大到喊

今日去左consult, 我本身口腔都幾逼，醫生話剝2隻智慧齒同4隻臼齒有冇人都試過要剝咁多，定好常見架

半年剝左4隻智慧齒同4隻臼齒
其中一隻打橫生遲早都要剝
加上又成日zip野所以剝哂唔洗煩

本身隻牙cool左咁耐都無旭過
唔知係咪刮牙石太大力
刮完即刻有牙隙

我早一年都剝左下面兩隻智慧齒了，個時又係衰打橫生，跌野食落去搞到痛
上面兩隻一直只係生左少少冇痛就冇理，今日醫生話因為都逼到附近嘅牙，都係要剝
你半年咁多隻 診所助理叫我呢排有咩想食好快d去食

我去左剝牙神醫都剝智慧齒，第二日就食到野
我又唔覺好難受，可能人人唔同掛
不過剝左係會無咁煩既

剝牙神醫
我都係剝晒智慧齒 遲啲再剝四隻
其實啲牙都係夠用的

我都想問

透明既話價錢應該同香港差唔多？因為最大既煩惱係香港可以分期比 但台灣未必得（未入藉唔比申請信用卡）所以我先煩咁耐

介唔介意留tg一齊傾下

你個fd係搵普通科牙醫箍？

有冇人知長沙灣趙醫生consultation包唔包照x光

魚肉粹/番薯粹/粹菜粥都係頭3-7日難頂啲啫，其實飯都食到

金城武巴覆診未

諗起Snow E

我d大牙移左上去前面個空位度
即係前面d牙得返好少位拉入

連續兩次覆診都無剪鐵線
啲牙郁得慢咗

箍緊
唔知做有冇得平
有興趣可以照留tg

30歲先黎cool牙會唔會好老

左邊隻牙飛左出黎，拉返入去所以佔左空位
而右邊醫生話脫左智慧齒有位比大牙移向後，但點知係移左向前

睇緊Philips 既電動牙刷同水牙線

用緊sonic X

想問下有冇必要買水牙線 既然代替唔到牙線

我覺得用水牙線離清食物殘渣係快靚正
牙線我淨係夜晚刷先用
每餐食完野就用水牙線洗下牙

多謝解答
想問下絲打用緊咩牌子水牙線?

想請教大家，馬鞍山沙田有無箍牙推薦？

me2，食完野即刻用水牙線射走啲食物殘渣之後漱口水浪下口，牙線真係臨訓刷完牙先慢慢整

水牙線好方便 已經用左一星期

牙線棒係咪會易啲用？

唔夠力就換
唔好自己加多條
有時你慣左個力所以覺得佢鬆左係正常

橡筋係調整咬合
所以你唔覺d牙有郁係正常
我自己拉左一年幾
都係牙醫先見到有咩唔同
連我偷懶唔拉佢都知

簡單case黎？唔係複雜嘅我會揀普通科

咁普通科得啦，佢可能覺得太簡單到唔好意思收你錢

不過你係好咩問題所以想箍牙？

只可以講千其唔好揾彭遐寧

有無人知邊個專科肯中途接手
想轉牙醫

咩事咁陰功要中途轉
你箍咗幾耐啊？

我係康齒堂完左療程話唔係佢到做固定器，佢態度差到，然後係咁串我

本身唔包固定器？

唔包嫁最後，而家又sell 我$8000

咁馬鞍山海泊個譚俊彥得唔得？

會、食完野用好過牙簽
但你食完野都要刷牙漱口啦

專科
唔係佢收咁貴讀多幾年書為乜
同埋聽巴絲講唔係個個普通科都會打骨釘
唔知質素係點

睇你能力負擔到幾多啦

出面整好似四千

所以出去整 佢又係咁踩人地個d係翻版係淘寶貨

我都唔知我個牙醫包唔包
都怕中伏

$8000一個？不如去搶
專科整都係$4-5000，呢間黑店點解仲會咁多人去比人坤

自己本身啲牙嘅問題係點？

咁你而家啲牙點呀 你滿唔滿意

話說趙創波一定要同佢拗價， 平好撚多

我之前啲牙有D爆出嚟有啲向後生， 而家一年零八個月， 透明箍， 基本齊曬( 一年左右都應該齊得七七八八)

箍牙都有得講價

係覺得咬合奇奇怪怪咁，雖然上下掂到，但覺得自己哨哨地牙

你係李醫生度consult?

咁對唔對到中線呀

李醫生可以打骨釘？

係，平左八千

我係沙田箍

講到四萬， 剝4隻

佢好唔得閒可唔可以唔好推介佢

咁平⋯⋯但無啦啦點樣講到價架，好勁呀你～
佢開我64k，話full pay就可以60k

係唔係唔同醫生， 我趙創波喎， 同埋箍咗年幾， 之前個價應該平啲， 講到自己好窮，佢會開個平啲既價， 之後 學生優惠， 介紹人優惠， full pay優惠， 你諗到嘅優惠都同佢re下

係佢呀，不過我係幾個月前去佢銅鑼灣診所consult咋，最後冇喺佢度箍去咗專科度箍
我覺得佢特登開到我咁貴，因為佢知道我睇開個牙醫好出名又係朋友，仲串我話點解仲要搵佢箍

今日係剝完牙後第一次覆診
牙醫幫我換左鐵線 唔知點解好驚
佢啪啲線落去個下整到d牙好酸 似係整緊左
個感覺真係
其實每個月返去覆診就係換鐵線 加橡筋？
開始嫌棄我個牙醫好唔主動講發生咩事

我都係梁醫生

我上兩個星期上咗箍，好想快啲覆診較緊啲
你係咪學生呀，係嘅話記得用學生優惠

有冇人睇過b&j嘅dr cooke, 係咪要講英文

都係Panasonic
Portable個款暫時感覺良好

我問嘢都係用中文問 姑娘會同你翻譯

何智勇醫生幾唔錯 我都係上年先箍 手勢幾好

想問你地用1定2水速？用左一個星期開始覺得1唔太夠力 (開頭覺得1超大力)

我個時講咗成兩個鐘，男朋友喺出面等到訓著，之後姑娘特登開個cctv比我望下男朋友訓成點

我一直都係用最低力度，因為驚太大力會傷牙肉，寧願來回射多幾次

我聽日都去 好緊張

我有時早到都有得即刻睇 有啲懷疑cooke係咪冇人睇

我試過book四點，早兩三個字去到，結果啱啱好四點出返黎

我個個都係即刻有得睇

兩個鐘

本身上網見人話預75分鐘，之後個姑娘傾傾下問我有冇時間，話有嘅咪聽耐啲反正比咗consultation fee唔好嘥，我覺得又啱喎咪當學多啲野上聽講座。加上可能我個人又八卦，不停問佢有冇類似case睇，然後佢又真係理我喎，即刻搵比我好似case study咁，最後聽聽下就咁耐

真心幾好

係呀，好快手做完就會走，但手勢幾好算溫柔

係咪冇電？
我試過用用下覺得個水柱好弱
直程好似條管塞住左咁
點知原來係冇電叉完就冇事了
我都係用1，沖得走d殘渣就得

你係邊個醫生？

早兩日先差爆電 可能習慣左個力度

屯門區有冇推介？想箍傳統 thanks

係荃灣個個梁醫生嗎？

找到了感謝

感謝ching 慈雲山對我黎講有d唔方便

今日去左檢查 醫生話上排有2隻智慧齒最好就剝左先箍 但我好怕痛 佢就話一係磨牙 想問下磨牙係咪都咁痛

成班閪女人老鳳要畀錢佢賺咁

bj另一位專科dr. mok

我見website得cooke同另一位dr. ma 原來dr. mok 都係bj 我想問價錢係咪差唔多？

舊年差唔多時候打去“馬醫生plan緊退休”

學校卡片有cookie 同dr. mok, 揀dr. mok方便溝通

雜費一樣，另外報價50k 陶瓷

上次去B&J 淨係比左Dr. Cooke 張卡片比我

超慢

佢應該係轉介你去第2個醫生到打

十幾歲既時候箍過牙，但無剝到牙，所以有d哨，宜家想箍第二次，我擔心緊箍過一次牙d牙根會短左，唔適合箍第二次。有無人都係箍第二次？牙醫有講關於牙根短既問題嗎？

我係二次矯齒
1. 好多專科牙醫都唔接二次矯齒，要慢慢搵
2. 好睇你自己嘅牙齒情況，我箍過牙但牙根仍然好長好尖好健康，冇其他人短咗同平咗嘅情況，但呢啲都要x-ray先知，冇人會知你牙根咩情況，亦有人天生牙根就好短到冇辦法箍牙
3. 冇剝過牙去二次矯齒係好處黎，因為牙醫仲有空間去移動啲牙，所以唔洗驚consult咗先

原來落骨釘要箍得耐啲
之前仲以為有佢拉會郁得快啲添

今日上咗Invisalign Go 箍，好鬼爽

拎x光同報告去到外國先搵醫生箍啦

我上箍後
有屋企人上箍前
睇醫生

唔會
係會要箍耐少少咁

講究嘅話一定係專科
普通牙唔睇但專科幫你睇埋個牙根angle同舊骨
唔係淨係齊
隻牙個angle唔同，會影響上唇嘅情況eg厚薄
可以嘅話一定係專科
到時要再箍仲煩eg root resorption

我上左兩日
左邊冇唔舒服好正常
但右邊咬落去就有啲唔舒服，淵淵地，但接受到

好多謝你咁詳細回覆我，我已經book左幾個專科醫生consult，但book既時候唔係次次都記得講我係箍第二次要打去問問

純粹好奇，根據你既經驗，請問好多專科牙醫係一聽到二次矯齒就唔接，定係都會consult後睇情況先決定？

一係中環梁醫生？呢度都有好幾位搵佢箍，都係55k左右

咁睇姑娘英文都幾好下

我係比左cooke同陳醫生(唔係專科)既卡片我

專科基本上有一半都唔接，係直接知道係二次矯齒就唔接唔會理你有冇剝過牙定點，唔會嘥時間同你consultation啦，所以你最後打去再講清楚～

你bk咗邊幾個？

追po 大把

黃x光
梁x莊
伍x山
白x庭

黃醫生同梁醫生book既時候有講係箍第二次，姑娘都好好人有進一步問我既情況，無話唔接

陳醫生好似曾經係朱咪咪個度做

唔知第三個接唔接，其他都接，我有consult過黃同梁，白有打過去，不過佢唔包固定器同經驗又冇黃同梁咁多所以最後冇去consult

好決定～
我好後悔consult完梁醫生冇即刻去馬，咪一早上晒箍

如果你住伍附近都真係唔錯，佢一定最平
我住港島所以淨係揀港島醫生

啱啱打左去伍醫生，佢都接見你地個個講梁醫生好我都好想快d去consult，打電話book既時候已經覺得d姑娘好好
想問下你consult完黃醫生覺得佢點？最尾無揀佢係咩原因？

我都搵緊二次矯齒牙醫多謝你咁仔細share

我上兩個po講過，有興趣睇下做參考

LIHKG 箍牙集中討論區 27

#381 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

伍醫生本身都on my list但實在太遠

好詳細啊，多謝你既分享

牙齊但有少少骨性嘴突 有冇好嘅又平嘅醫生介紹

我今日剝完牙第一次覆診
上哂釘鐵都緊哂 但就唔使落藍色圈圈 都冇落金屬環
我見大部分人都要落
其實金屬環個作用係咩 係咪會大力D

啱啱上哂箍

仲有半年箍完 留名

人人做法唔同，我都冇用金屬環

早cool早享受 但搵唔到牙醫接手就會好難受架喇

未上箍 但已經比鐵戒指刮損牙肉

想問你見完第一次之後xray再到上箍隔左幾耐？驚要等太耐

由印模到真係箍隔咗成年

我都係鐵戒指有刮傷，不過都係兩三日等傷口生番啲厚皮出嚟就冇事，反而上咗箍咩事都冇仲好舒服

希望我可以快d，想盡快箍完
你係咩case? 有冇同你講要箍幾耐？

我反而係上咗箍之後大牙係咁咬到嘴後面D肉

骨釘加埋powerchain酸到啲牙咬唔到嘢

咁多位巴打都覺得等多半年好d, 我就等多半年先啦

拆完箍 戴緊retainer幾日 兩邊啲大牙好痛好酸 係咪正常

沙田homesquare嗰間 彭遐寧 千其唔好去 垃撚圾

十年前被控專業失當絲打中左佢咩伏？

極度粗魯 仲會侮辱patient

點解我打去問梁醫生診金幾錢
個姑娘答我電話答唔到我
定係梁醫生停收新客？

我明要睇咗先知價
但係個陣連consultation fee都話答我唔到😂

覆診係咪好痛？

樓主pin左 巴打追po

本身係一個月之後返去會同你講個方案
如果ok決定箍就可以比錢
比完錢會睇下你需唔需要剝牙
可能要剝左先上箍 咁可能比長d時間你一個月左右
都可能唔使搞咩隔兩星期就可以返黎上箍

我本身就係隔一個月後聽方案
點知個肺炎搞到拖到遲左半年先聽
但一聽完已經好快手就上左箍

我去二樓整 但幫我箍係讀緊專科既master

我搵佢剝咗4隻智慧齒，半個鐘搞掂，仲要有兩隻係要開刀落麻醉藥，放咗2日假返到公司個鬼佬腦細見到我好驚，話佢哋外國開刀剝智慧齒要留院一星期

姐係consult完一個月內就照左xray? 咁都好快，希望佢快d打黎約我 你係唔洗剝牙？

留院一個星期，鬼佬不愧係鬼佬，好羨慕

我箍Henry Law隱適美，19年仲係40000唔包剝牙同retainer，唔係專科但經驗豐富，不過好似退咗休了，而家間診所搬咗去K11

我要呀 不過佢幫我上左一半箍先去剝
佢好似好急咁 可能比疫情拖太耐

想問下何醫生幾錢？

因為我個牙醫話如果落左骨釘係會比唔落耐
仲要耐多半年

外國剝牙好似大手術咁仲要聞笑氣定全身麻醉
個個剝完都神智不清太多片睇

梁醫生箍牙好不好？ 經驗多？佢箍傳統個種要幾錢？ 專科應該幾貴下。

mk鄧賺到變星球人佢手勢不錯，都介紹朋友去拔智慧齒

咁搞笑
耐左係邊
我睇過3個牙醫，都係話快d
定係你落骨釘佢會再幫你調整多d嘅位置先耐

佢話因爲我落個骨釘係用黎改gummy smile
係另一個用途喎 「做多啲野咁就要用多啲時間」 佢咁講
唉如果係會快啲就好啦

想問下大家剝完牙隔幾耐先上箍？聽姑娘講隔一至兩日就上得箍只要止咗血就得但我驚到時剝完痛緊上箍會頂唔順

利申剝牙同上箍要約唔同醫生

黎緊準備上箍 有咩要注意

咁其實佢肯幫手都幾好
你睇邊個醫生？

既然可以改善多樣野
其實係好事
你箍緊喇？

起碼隔一個禮拜啦
上左箍食野又唔方便 又要顧住剝左牙的傷口

點解唔想落骨釘
既然可以改善多d梗係點都做
其實落骨釘都好common
好多箍過牙既都讚骨釘好effective

巴打要勤力啲追post同google

未
打算搵銅鑼灣黃醫生箍
傾過2句感覺佢幾好人同幾有醫德
所以應該係搵佢
但睇下仲有邊d好牙醫可以第日彈比d身邊人

醫生同姑娘驚過你啦
我keep住半年都會洗一次，始終箍緊牙好易藏污糟野同牙菌膜，順便check下有冇蛀牙

其實追多幾頁一定知價錢，唔好成日做伸手黨

食晒自己中意食既野就上路

俾多少少價錢可以專科
視乎返你個case係點樣

其實剝完牙係咪等一個禮拜先可以正常食嘢？要食一個禮拜流質嘢？打算慳時間一次過剝4隻

買定牙線同牙縫刷，水牙線都可以考慮
記住定期洗牙

普通科黎講幾貴下

我除左每次復診後痛幾日食唔落野之外
其他全部想食既都照食
係咖哩一食勁柒色所以戒左
如果鐘意食咖哩記得食多幾次

其實我都係
不過通常第一次上完箍都冇心機食野

睇下你自己有無辦法take care 4個傷口⋯
通常都分2次剝牙 剝左邊 咪用右邊食野
你左右兩邊都有傷口 短時間都咬唔到野

你追post睇下 其他人係點
我覺得唔爭在個1-2個禮拜

想問下箍牙期間要出去外國讀書可以點

一早同牙醫講過出年會exchange半年，佢覺得影響唔大

箍緊傳統箍左半年左右
今日發覺自己上排牙唔係好對中線
後期係咪可以用橡筋拉返正中?

你下巴後縮既問題好嚴重？睇專科醫生既意見會專業d

我到依家箍緊牙都用緊口呼吸 一放鬆就口張開改唔到

有冇咩秘訣有時用鼻呼吸會覺得好似抖唔到氣咁

睇落唔算好嚴重wor，其實我都係有下巴後縮，book左下個月專科consult，見你咁講都有d驚箍完會唔會縮得勁左

（梁醫生）學生有折指consultation fee 定係 箍牙都有？如果箍牙都有可能早啲做

你地去consult會唔會問牙醫拎以前嘅成功案例？我骨性+gummy smile 之前箍過但唔滿意，好驚再曬多舊冤枉錢...
有冇人同我差唔多情況 箍返好，求推介

想知加一 訓覺真係控制唔到

其實點解下巴會更後?我見好多下巴後縮嘅人箍完個下巴都會出會黎

一年前問過價 冇咁貴架喎

等我報告

我都係訓覺就會用口呼吸，所以買左呢個，carousel有得買，打防口呼吸貼就有

其實仲有矯正呼吸帶，我買左但未用過，因為驚焗住會生暗瘡同埋我用貼已經有效

第一條link死左

我係上下排牙都有牙疏問題，無其他問題，如果用smile direct club係咪都可以？
有無巴絲用過？
因為真係平好多

想知有無ching都有開咬問題? 係咪箍左都好易復發?

thank you

好似膠布

想問下我剝完牙5日，個傷口仲好痛，

食哂消炎藥之後開始爛口，損哂個嘴入面

好痛好痛好辛苦，成個口都好似唔係自己咁。

可以點解決

咁得人驚，你有冇打返去牙醫度問呀？我諗你快啲去返剝牙個醫生度比佢睇下好啲，驚拖得愈耐會仲痛同辛苦，好少會剝完5日仲咁痛
我個時剝完第3日先開始痛，係會半夜痛到起身個種，之後第二日頂唔順即刻去牙醫度check先知係輕微dry socket，佢幫我打抗生素針落傷口度同食藥之後就冇事啦，過多兩日已經完全唔痛仲上埋箍添

想買好耐

咁大件事
聽日打去問下先
但我見個傷口有血凝左係度，應該冇問題掛⋯

因為血塊有機會係第三日起脫落，引致dry socket

mk鄧都係32k

我上年consult都要42000，仲要係傳統

睇完大家嘅post我覺得我個case應該算係複雜
我係骨性哨牙+open bite+下巴短+牙骹吸收+唔對中線......
一開始單純以為哨牙，結果普通牙醫話太複雜轉介我睇專科
睇過兩個專科（三個牙醫個名都喺post出現過），一個話可以箍自鎖(3年)/箍牙+正顎，另一個醫生一嚟就話淨係可以正顎，考慮過手術風險之後，決定揀箍牙
因為我有牙骹吸收問題，唔知咩原因（排除咗自身免疫問題），由2017年第一次consult，追蹤顎骨生長，到mock 6隻牙（4隻智慧齒+上顎兩隻小臼齒），聽日終於可以上箍啦 希望我個case可以幫到想箍牙嘅你

冇，之前個牙醫話視情況幫我落，但結果我唔滿意佢都冇幫我落... 所以對牙醫冇乜信心，大家有成功例子（骨性+gummy smile)share 嗎？ 平少少嘅專科醫生有推介？

想問下有無人都係箍緊zenyum

邊個專科咁平

9月先上箍 好緊張
但骨釘好似再一個月後先會落

我7月嗰陣consult過 佢開我42000 全鋼
剝4隻牙
我覺得有啲貴

有冇ching有輕微倒及牙問題? 應該consult 普通定專科好

普通科搞唔掂就會彈你去專科
得閒又窮嘅話可以去菲臘牙科

有興趣

呀有巴打要左添

有無amazon link

有用骨釘嗎？

上面嗰款我買咗 今日啱啱送到
試完覺得還好 但真係好方便

幫朋友問

原本中國箍牙
疫情下返香港搵醫生接二手

記得葉醫生走嗰個post 有講過二手相關
爬咗好耐文 淨係見到大圍李醫生

當然知道李醫生忙
請問大家仲有冇其他會接二手嘅醫生？

另外 有冇人喺 旺角黃佳玲醫生度箍？
覺得如何

我箍緊傳統鋼箍 $38000 包埋固定器 剝牙$750一隻 你去做consult都係$150 如果consult個陣決定埋箍牙 $150都唔洗比

有無得做分期？

一開始要比左一半先 淨番$19000 之後每次覆診比$1000

岩岩發現剝左牙個牙窿好似有啲膿咁既野
好淺綠 白色咁 係咪正常咖？
但一啲都唔痛

可能能係食物殘渣
試下搵個牙縫刷輕輕地掃佢 (牙籤唔work仲會整出血)

介意請問你咩問題要箍? 有冇用骨釘？好似幾平

唔該

我哨牙咀突 所以想改變下 我都要剝左4隻牙 最唔好彩係箍箍牙突然生智慧齒 醫生話箍完要剝 我唔洗用骨釘架 btw平時有啲要自己上同埋換一圈圈嘅橡根 但何醫生用嘅橡根係覆診個陣幫你整埋 整好之後唔洗理 但又可以做到拉番入黎嘅效果 所以好方便

想問下全名係咩 同埋大約約錢？

Thankssss

想箍隱適美 觀塘區有冇介紹？

幾多人試過箍箍下生智慧齒？最後醫生比咩建議？

葵涌張業文真係麻麻地
次次book完上去起碼要等半個鐘先入到去，姑娘啲態度又差
同埋真係好求其，又粗手粗腳，已經比佢介損過幾次嘴唇 ，好多次都係返到屋企先發現嘴唇損咗同流血
同一間既其他醫生温柔仔細好多，張業文真係貼錢買難受只可以話出名冇好嘢，同一個價錢去第二間箍好過啦。

Senyum 點睇，有冇巴絲試過

睇咗牙醫證實有冇牙周病先啦
如果有牙周病一定要醫好先可以上cool
唔係嘅話啲牙好易甩 同埋牙醫都唔會比你箍

Tmr開始落骨釘 總共要落三支
我想知係咪通常都係一次落晒 定分開兩次落

想問下港島有無啲咩醫生推薦嘴凸+想箍好排牙

成排牙都萎縮定點？我有兩隻牙都牙肉萎縮到見到牙根，一來我今次係二次矮齒，二來顎骨太窄三來刷牙太大力，不過都照上咗箍，我自己都好擔心
你最好去普通科比牙醫睇下排牙有咩問題先，如果有牙周病一定要醫好先可以箍牙架～

想問有冇人都係係屯門林醫生度箍?

幾靚呀,個形已經矯正返， 想問下你係睇邊間醫院， 如果21歲先嚟箍牙會唔會太遲

加油依排睇到台灣人手術後vlog
勁佩服

今日落完藍色圈圈 暫時無feel
保佑我聽朝啊
Btw係咪唔飲得珍珠奶茶

佢唔用骨釘

巴打搵邊個醫生同正顎係邊度做？ 我consult過幾個醫生都話要做手術先箍到

今日剝左兩邊牙 而家一邊止到血 但一邊仲滲緊血 好想食嘢啊

冇呀

咩情況先要用骨釘？

到你上箍嗰陣就知死
記得唔好飲野唔好刷走傷口D血膠

想剩係拉前面唔想拉後面牙
或者將D牙由下拉上都要落釘借力

因為我有啲係乳齒

所以要就番黎剝 咁就我後面都有照拉埋

今日岩岩上左箍

係啊你箍成點啊？
btw成日覺得林醫生好惜字如金

我都係巴打箍左幾耐？

我8月頭先上箍,前日甩左粒陶瓷
佢一時時啦,成日聽到佢屌啲護士

我箍左一年幾都未試過甩粒粒你食咩黎lol
你係佢果度洗牙同mok智慧齒？

係 去親都屌 心諗呢到做護士好高人工？

其實點先需要箍? 棚牙冇事但想改面形而箍?

絲打，如果你擔心嘅話可以買呢支嘢噴落去個lon度，基本上如果有食物殘渣嘅話會可以全部沖翻出黎，我以前剝牙都都試過跌嘢食落去
用呢支會噴到翻曬出黎，唔會有dry socket
你擔心嘅就買支噴下啦

有聽過林醫生處理到骨性，有啲心郁，平過專科好多巴打咩原因要落骨釘？聽你咁講，consult係咪你問佢先答？

骨釘要幾錢粒？

刷牙刷甩
洗牙同補牙

我個間2500

但想問下我去咨詢大約要收幾錢左右？ 我未箍過，唔知由邊到入手好，同埋傳統係咪大約3萬幾？洗牙同剝智慧齒另計？？太貴負擔唔到 thx

岩岩上完箍

下排中間個幾粒牙 酸軟到訓唔到

點搞好

冇得搞 忍

唔該晒你！ 話說黎緊要剝埋另一邊牙
順便俾牙醫睇睇之前個窿有無事

大家點揀？
Dr Cooke vs Dr mok

cooke我早幾日講過下，佢手勢同講解方面太過公事公辦唔夠細心
莫醫生就樓豬箍緊，你可以追下佢故

Same
痛到就黎死 夜晚訓教d牙一撞到大家就痛醒

如果想沖殘渣 去藥房買個大針筒 唔要個針頭 沖下凍滾水就得~
仲平~

傳統其實唔算好刮
剪下尾 慣左就冇乜野

佢consult有冇俾你類似成功案例？不過唔知佢收唔收箍過嘅case呢

你有冇買佢賣嗰款漱口水？
其實同普通有咩分別

想問下剝智慧齒同洗牙係咪另計？

今朝起身只想remove個箍

未知啊，可能要過多一兩個月
都係既，佢手勢係幾好，我Mok左四隻牙同上箍果陣都冇乜痛，不過洗牙果陣可能我太多牙石，痛到飛起

佢好似唔會同其他Case比較嫁，話個個Case唔同

牙周病洗下牙就會好d
我都有牙周病搞到牙縫疏先箍牙

要去洗洗牙
如果嚴重牙周病要割開牙肉

係本身d牙石遮住條縫
洗左就覺得疏

應該係防蛀牙（含氟），我之前個牙醫都叫我睇成份先買牙膏（Fluoride）

想問箍隱適美會唔會改變到臉型？

想問下你地有冇人箍完牙
有冇人係用隱適美既固定器？
我個間話箍完我包一個普通透明固定器
如果轉隱適美既固定器要7500蚊
好似貴咗啲

點解見到d隱形只係收皮幾野

診所係何文田果個？我大約十年前係佢度箍

黃偉光醫生，我個case就6萬，不過consult+X光+牙模個度就好似3400左右。

洗牙有無推介

我覺得我下巴長左尖左

？？？
好似3/4千就搞掂

我覺得三月靚過四月

正常架放心

隱形都可以箍得好，只係zenyum同Invisalign差好遠

第一至十個箍都好樣衰
俾你睇下隱適美個對比
Zenyum只係郁前面八隻牙

咩料 我睇仲以為右邊係用後

如果到時箍傳統會注意下
唔該絲打

四月個下巴長左，但正常牙係上包下

神醫係咪mk鄧

d牙向曬入面...

我希望佢只係打錯字將May打錯March

三月先係拆箍，絲打係咪打錯咋？
左邊啲牙入晒去到咬合唔啱，牙尖對唔到牙尖喎，同埋正常牙係上排蓋過下排，最理想係蓋過2-30%

佢條片有寫Ad
應該無箍到啦
淨係做打手

我諗係打錯姐

我個牙醫有做zenyum
好彩我嚴重到要用隱適美
佢棚牙下面唔對位 唔對中線

但睇張圖
其實真係好大問題
中線唔對
上面牙好似凸咗出嚟
說不出來的怪

題外話 推介俾咁多位想箍牙既巴絲 可以睇下呢位台灣醫生既channel 呢度常見既問題都有解答到

同埋佢側面都好似仍然係下巴後縮

間唔中會睇呢個舊post
當初係睇完 搞到想箍

有無人可以影下箍牙前後個樣上嚟睇下

新手上路
今日去咗平時睇開個牙醫度睇箍牙
佢話我做Invisalign 同傳統都冇問題
但傳統上下加埋要剝四隻
Invisalign 就唔洗但要磨牙
佢話我上鄂需要多唔記得5mm定6mm
每隻牙磨走0.5 mm就唔使剝牙
但係如果上鄂剝牙兩隻的話就會有14mm 用
所以啲牙同咀就會收返入去 冇咁哨
但有機會收得太多

因為我都開始做緊嘢
同埋我都覺得自己啲牙質地唔算好
好擔心而家剝左四隻牙老咗之後會冇牙用

所以都想問吓有冇朋友仔係磨牙
會唔會有咩大問題㗎
我自己又擔心磨牙會好易爛牙
同埋其實我下顎有一隻牙直情係90度角
佢話即使做Invisalign 都要額外再幫我加釘拉橡筋

好想睇吓大家有咩意見多謝定先

我覺得佢上門牙如果磨下會好d
zenyum應該只係郁上下八隻門牙

唔敢俾意見
之前見過有絲打磨到瑕疵
磨左唔會生返出黎

個絲打d 瑕疵點呀
我從來冇聽過磨牙 今日第一次聽到打咗個突

我暫時箍左三十幾個箍都未磨牙
個絲打張相就係有牙縫
唔記得第幾個箍牙帖見過
兩個方案對你黎講都要有犧牲

有冇咩美白產品/方法推介下

其實好似都係靠估
我對我個牙醫都好信任
但都真係唔怕一萬至怕萬一
不過人生大事都係要睇多幾個醫生咁樣

我細佬係個唔中意刷牙既人
如果佢箍牙 係咪死得？

磨過 好似話磨完會易有敏感牙齒 我都有少少覺
同埋好睇牙醫手勢
因為佢係擺塊野sip入牙la前後手動磨
佢磨衰左就無彎轉

射甩你係指墊高嗰舊嘢？
你都有墊？

有牙周病既話 箍牙好危險

其實牙醫箍既時候
有無幫我哋預留位比智慧齒生出嚟？
好驚箍完 智慧齒生出嚟 又會移曬位

塗氟同含氟潄口水可以防到蛀牙
不過防唔到牙周炎

係 其實我都係9up
佢剝牙係幾好既

鐵線後個位有牙石，隻牙有點痛
唔知係牙周炎定牙移動所以痛

你個牙醫冇幫你清牙石?
即刻去洗牙啦
唔好等喇

勤力戴固定器係唔會走位
但智慧齒係遲早要剝
我下面有隻中途剝左
另一隻未生
醫生話就算佢生出黎，因為有固定器所以唔會影響

簡單啲來講真係睇吓個醫生經驗同埋會唔會一野唔小心整醜左
咁你磨完個效果點樣
個醫生好唔好 方唔方便開名

嘩你咁似我個case嘅
不過其實我有少少唔明大家都係箍牙
點解Invisalign 唔使剝牙 但係傳統就要剝成四隻
Btw 你係睇邊個醫生呀？

我個陣應該無磨衰 個醫生就中規中矩啦
觀塘區既

有冇人試過係mk鄧箍牙得掂唔掂 淨係試過拔智慧齒 手勢好好又快 但驚佢咁忙箍牙會唔夠細心？

其實用牙線有嘢click住係咪姐係有牙石

唔太清楚喎
係咪牙縫太窄?

唔係係條牙線上下郁緊嘅時候feel到好似有石仔click住嗰種感覺
但我洗完牙都有 我唔知係個牙醫洗得差定點

我自己就牙綫難入
但未試過有石仔feel

我依家睇嗰個醫生都係觀塘區
有啲緊張添

我準備箍 又係人介紹
服務不錯

前幾頁有講
追po啊

學生優惠會平幾多？

姓陳 同場有另一個女牙醫

聽姑娘講箍牙專用嘅涮口水氟嘅含量高d d牙冇咁易有一達達

似係喎

箍Invisalign 琴日第一日上套
其實想箍返好既地方唔多 我見得18個箍（未計箍完未得再黎過）係咪正常

你唔用go好似平萬幾蚊嫁喎

佢係唔係專科? 我見佢有相關學歷但係唔sure

睇開果個牙醫好好 所以係佢度箍埋廢事麻煩

有冇人睇開莫重偉
如果有嘅話可唔可以做我介紹人
Thanks

唔係呀 普通科

介唔介意做我介紹人
追咗幾個post都見到好似feedback唔錯

我得17個

其實應唔應該戴住食野

除咗飲水之後，其他食物都最好除
不過我飲野會唔除同埋戴住食口感好差

嘩

好

如果冇估錯個牙醫嘅話 呢個牙醫手勢麻麻 我中過伏 不過唔係磨牙

請問你係邊間箍伍醫生？

介唔介意加我tg 問多d @chachacc

我都係箍佢但唔係尖沙咀果間 九月先上箍
上次睇完之後仲有好多野想問
伍醫生感覺幾有耐性

智愛絲咁快上左藍色圈圈同戒指

我都準備箍黃醫生，上星期consult 完，我個case有少少倒及，唔夠位生，剝4隻臼齒同2隻智慧齒，落骨釘7萬
黃醫生感覺好nice同細心，見前後都係父母湊小學生黎睇

Consult 幾錢呀
心思思有啲想去

同樓上ching一樣 $3400 consult+ x ray+ 倒牙模

想問下大家上箍冇幾耐會唔會牙肉有唔舒服？
我上咗箍兩日，每日起碼刷2-3次牙，每次食完嘢都有用水牙線>牙縫刷>牙刷>牙線（夜晚用），但唔知點解上顎門牙後嗰舊牙肉有少少腫痛，尤其刷牙嗰陣掂到會有刺痛嘅感覺但其他牙肉又冇事喎

今日覆完診 鄧醫生話d牙已經排整哂 就快搞掂
佢話d牙已經排正哂收哂入去 已經盡
但問題仲係嘴凸
本身嘴凸同兔仔牙之前第一次箍已經剝咗4隻牙
今次第二次箍牙就加左一粒骨釘拉番中線
開頭consult 話要箍1年半度但宜家先箍左5個月
唔知可唔可以再磨牙收入d兔仔牙或者再加骨釘
有冇巴絲都係咁？

x ray同牙模係咪決定箍先做？定係consult既時候會一次過做埋？

咁慘

我係consult完個時做埋，因為要照一照先知我隻智慧齒生成點

有介紹人會排得快d嗎？

我今日都打咗電話去問
consultation如果有人介紹平$200
照X光都好似會平少少
但Treatment 就未問啦

我諗唔會 但consultation fee可以減$200

其實我想問傳統同Invisalign效果有無分別？
我箍左兩年幾傳統就拆得
有時觀察其他人箍透明
牙係齊曬 但哨牙既話好似無收得咁入
想問箍透明既巴絲 你地面形有冇改過？

其實我都想問吓佢大約個價係幾錢
因為我見佢consultation算係專科入邊比較平
另外我都想睇緊伍富山 蘇麗英 同 莫重偉
但如果睇咁多個consultation fee都好貴
所以諗住睇兩個算
有冇人可以分享吓

同問 有無箍緊中環梁x莊醫生既巴絲可做我介紹人

加左骨釘都收唔到?同埋5個月就搞掂??有冇問佢唔係要箍年半咩

係咪mk鄧?我都係兔仔牙加深咬 好驚

伍富山應該唔洗 我喺荃灣冇介紹人都consult到

好 唔該曬

梁醫生做剝牙架咩

我都係上星期consult喎同你一樣都有智慧齒(上下排)都有，但醫生話唔洗剝(我下排完全打橫)。不過聽日都要剝牙，好緊張，咁大個人都未剝過牙

想問下你每次複診洗唔洗等好耐先見到醫生？

😂未剝過牙？！

有冇人知梁達智， 箍牙剝牙咩收費呀？

如果咨詢 要俾幾錢檢查費？ 同埋佢手勢係咪好好，

睇好多師兄話佢好評，但未知手勢如何 thx

點解牙醫好似通常都有幾個診所周圍走

之前consult 傳統4萬 剝小臼齒700一隻
consult 200蚊 照埋X光 印牙模 total1000
我準備係佢到箍 手勢未知會點

通常2間走 share診所
吸多D唔同地區既客源掛
我都想知

Crest美白牙貼
以前有用

要學正確刷牙方法
牙周病好多人都有
箍牙起碼一日刷三次

但其實zenyum要睇三次牙醫
我個牙醫有做zenyum

咁少
四個月左右就完
差不多箍左一年
30個箍再加15個
而家第33個

18個箍個牙醫收幾多錢？

我飲水飲茶都唔會除
飲甜野就會除
戴住食根本咬唔到

前幾日睇咗醫生 佢話我啲牙太迫 要mok四隻 唔適合箍透明牙套
通常咩case先至箍得透明？

應該係第一次被牙醫剝牙先啱
我下下星期上箍，而家唔知點解好擔心自己會唔會箍牙失敗。醫生話剝臼齒，但我覺得自己好似係大牙頂住先會嘴閉合唔到（可能我太緊張了

剝臼齒你隻大牙先後退到架嘛

不過兩星期一個箍 應該仲有refinement 三萬幾

請問隱適美除牙套個陣 爛左2mm 有無太大影響？ 大概係第二臼齒既牙拿位
利申第2個箍 仲有4日換下個套

係呀本身有邊大牙剝咗要靠骨釘收返入去拉返中線
我冇問呀，入到去佢俾返之前一開始啲相我睇話已經比之前整齊咗好多，之後我就同佢講想再收入啲
因為個嘴都係一放鬆就合唔埋
而家我見另一邊最後大牙都加咗鐵粒拉橡筋
之前最後嗰粒係冇既 睇吓會唔會再收入點

係mk鄧呀 我都係咁
你箍左幾耐呀 效果點呀？

上個星期攞新箍 一直係14日換一次
醫生話新箍可以10日換 唔得都可以14日 我自己揀
頭兩個新箍都14日換 今日想試下10日換
一帶上去好緊 緊過14日換嗰陣好多
14日換都係少少緊
10日換緊到以為凹咗落去個隻牙要甩
係咪正常
究竟俾我自己揀10/14日係咪正常
定我都係跟返14日換算

好sad 箍兩次效果都唔滿意嘅話如果放鬆嘅時候仲係合唔埋敢係咪即係仍然係咀突?我個陣consult完問姑娘箍完個嘴係咪會合番埋 佢仲好老定答我係

箍咗兩年剝咗4隻牙，上咗2個骨釘
好有成就感都痛咗好多
雖然未拆得，但效果真係好好

我箍左一個月多啲咋 未有好明顯變化唉個陣2月上網search佢冇乜人講佢箍牙點 consult完就直接比訂結果武肺拖到7月先箍 之後就開始見到d 人話佢唔係幾好 但已經太遲

有冇巴絲箍過黎永輝？ 佢手勢好唔好？

還可以接受
合理

唔使剝果啲

我剝左4隻 都係箍緊隱適美

刷牙整甩咗大牙粒鐵
姑娘話下次覆診先搞
宜家條鐵線飛咗出嚟唔太舒服

爬左好耐文都揀唔到邊個醫生好
如果想搵九龍/港島區醫生 budget係40k或以下
箍傳統/隱適美都無所謂
有冇巴絲可以推薦一下邊個醫生好？

我醫生話剝牙唔適合
可能人人case唔同

上個禮拜同李醫生傾
佢都建議我要落骨釘
因為可以收得入D

好呀

剝牙唔係唔適合既 但同傳統比一定係傳統好啲
Invisalign我個剝牙case都可以用 但要做一啲bonus嘅嘢去補償唔係傳統嘅不足咁
都係睇case基本上嘴突就建議傳統
又要貼依條片

有無人係仁心牙醫到箍牙，book左旺角星期六consult

第一次係細個大陸箍又要冇帶維持器所以走位
我覺得仲有少少咀突同埋我下巴比較短
你有冇磨牙或者剝牙？
今次已經第二箍真係希望可以箍到滿意
唔知係咪兔仔牙，門牙大感覺前面個兩隻牙仲係突d
都諗緊下次問下磨埋牙效果會唔會好d
入到去成日怕問佢野，因為佢都好快整完

feel到部分前排牙收緊入去了（變上包下）唔知遲下係咪要重新練下咬野呢

可唔可以加埋我？

上左戒指feel到d牙仲向前拉

我冇磨牙啊 剝左兩隻牙 佢會做磨牙?但磨牙好傷而且都驚佢手勢唔好 你知佢乜都快快手 比佢磨都淆入到去真係怕問佢野係連問野嘅機會都會 完全冇得溝通

我下巴都好短 個陣consult佢都話冇得張下排牙拉出 只可以張上排牙收入

我consult左咁多個醫生得佢話要3年，其他都話年半就得

有無巴絲睇過荃灣韓雋疇

有無巴絲箍牙嗰陣要墊高排牙？
係咪會好唔舒服

我之前箍係磨牙喇，箍完冇問題，好靚
應該係睇個牙醫手勢架je

D人多數話傳統會夠力拉d同快d
如果複雜就傳統喇

我覺得如果收入d冇咁哨
我一定會揀傳統wor
唔係之後你箍左透明
覺得收得唔夠入會後悔

唔知呀未問呀
但聽你咁講又真係怕佢磨牙手勢唔好
我之前都冇溝通呀係今次佢覺得差唔多ok先傾一陣但我3月先開始箍 係整齊左 但我想收入d呀

好cs5個月就差唔多箍完 從來冇聽過人咁快箍完至少都一兩年先正常 同埋佢本身都話你要年半 依家同預期差成一大折時間你介唔介意加我tg 傾 因為我情況同你好似 想update下你嘅情況

咁你朋友個啲應該唔係一般所講磨牙，而係正顎啦啵

請問你係搵邊個醫生箍？

邊間

仲要咩時間都係咁 平日朝早去都要等

透明都係為咗美觀啫
個個帶口罩

透明意義唔大

透明仲有刷牙方便
野食唔會攝住嘅

我係之前d post一間唔建議去嘅牙醫度箍
所以唔介紹人去喇
我都覺得一般
係好彩排牙係簡單case冇咩野

你記住做多d research先好決定點搞

所以今年箍牙其實好抵
雖然牙醫成日因為疫情閂門

但戴口罩箍牙個人唔駛成日就住
之前我箍成日覺得個口合唔埋
我仲成日同同事講：我開始左玩猿人爭霸戰

同埋呢你睇下介唔介意哨呢個位
真係好緊要
你係要諗下最後個結果係點樣覺係你最想要

因為我箍左透明
箍完之後我去左第2個醫生度
做牙套等d牙形靚d

我consult嗰時佢講到明
我如果要再收入d牙冇咁出一定係鐵線
佢話我而家箍齊左係唔會再搞架喇

你朝早幾多點鐘去啊

我都唔知佢冇講話拆既
但平時明明入去整幾下勁快出嚟
今次佢就比開頭影既相我睇話排齊哂咁
幾怕佢叫我拆
可以呀～你留tg呀

咁我應唔應該consult多個醫生呢

其實骨釘有咩用？
會唔會痛啲？

大牙啱啱上箍, 我想問下飲咖啡同茶, 到拆出黎係咪真係好大件事?
日日飲

咦 你個名

天琦話可唔可以好似方國珊咁加個括號 叫暴徒

骨釘其實都係用離勾橡筋移動d牙
因為一般用大牙勾橡筋想拉前面既牙，未必夠力/大牙都會被拉前左
所以骨釘就提供左一個好firm既fixation point去拉d牙
再有就係好似gummy smile/深咬呢d想成棚牙拉高既話
多數都係打人中骨釘，如果唔係就冇施力點

見d人既分享，打個下會落麻醉其實唔痛
跟住麻醉退左可能會唔舒服幾日
但你好好護理粒釘周圍d牙肉，之後其實冇野

11點幾走果陣都差唔多1點

用多啲美白牙膏同用飲管 盡量唔好掂到大牙 不過點都一定會黃過未箍之前 有得簡就盡量少飲呢啲易染色既野